<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="privacy_policy">
            INFORMATIVA PRIVACY AI SENSI DELL ART. 13 DEL REGOLAMENTO GENERALE SULLA PROTEZIONE DEI DATI UE 679/2016


Gentile interessato, come previsto dal Regolamento Generale sulla protezione dei dati (Regolamento EU 2016/679 – noto anche come “GDPR”) ti forniamo le seguenti informazioni che riguardano il trattamento dei tuoi dati personali.


DATI DI CONTATTO

Titolare del trattamento dei dati è il Politecnico di Torino, con sede in Corso Duca degli Abruzzi, n. 24, 10129 – Torino, nella persona del Rettore.

Il dato di contatto del Titolare è PEC: politecnicoditorino@pec.polito.it

Per ulteriori informazioni e chiarimenti: privacy@polito.it


Il Responsabile della protezione dati (DPO) del Politecnico di Torino, al quale gli interessati possono rivolgersi per questioni relative al trattamento dei loro dati personali e all’esercizio dei loro diritti, è contattabile ai seguenti indirizzi: dpo@polito.it; PEC: dpo@pec.polito.it


PRINCIPI, BASE GIURIDICA E FINALITA’ DEL TRATTAMENTO

Nel rispetto dei principi di liceità, correttezza, trasparenza, adeguatezza, pertinenza e necessità di cui all’art. 5, paragrafo 1, del GDPR, il Politecnico di Torino, in qualità di Titolare, provvederà, ai sensi dell’art. 6, paragrafo 1, lettera e) (“il trattamento è necessario per l’esecuzione di un compito di interesse pubblico o connesso all esercizio di pubblici poteri di cui è investito il titolare”) e, qualora tu acconsenta, ai sensi dell’art. 6, paragrafo 1, lettera a) (“l’interessato ha espresso il consenso al trattamento dei propri dati personali per una o più specifiche finalità”) del Regolamento, al trattamento dei tuoi dati personali esclusivamente per la finalità istituzionale connessa ai progetti di ricerca riguardante lo studio di interazioni sociali denominati “Hacking a complex world: unraveling the machanism underlying complex social and technological phenomena” e “Macro to Micro: uncovering the hidden mechanisms driving network dynamics (Mac2Mic).

I tuoi dati personali, trattati con modalità informatizzata, dal Politecnico di Torino per l’esecuzione della presente iniziativa sono: account Google ove autorizzato, dati scambiati attraverso i sensori Bluetooth del dispositivo ove presenti, dati scambiati attraverso i sensori WiFi del dispositivo ove presenti, stato di attivazione dello schermo del dispositivo.


TRASFERIMENTO DEI DATI

I dati, per la finalità di cui sopra, saranno trattati su sistemi ubicati all’interno dell’Ateneo e/o esterni di fornitori di alcuni servizi necessari alla gestione tecnico – amministrativa, dai dipendenti e collaboratori assegnati ai competenti uffici del Politecnico di Torino che saranno adeguatamente istruiti dal Titolare, dai membri del gruppo di ricerca collegati ai progetto “Hacking a complex world: unraveling the machanism underlying complex social and technological phenomena” e “Macro to Micro: uncovering the hidden mechanisms driving network dynamics” (Mac2Mic), o altri collaboratori appositamente delegati dal responsabile scientifico del suddetto progetto dopo adeguata formazione.

I dati raccolti non saranno oggetto di trasferimento verso un Paese non appartenente all’Unione Europea (c.d. Paese terzo), se non dopo adeguata anonimizzazione che ne renda impossibile la connessione con gli utenti e/o i dispositivi utilizzati.



PERIODO DI CONSERVAZIONE DEI DATI

I dati personali inerenti il suddetto trattamento saranno conservati per il tempo necessario al raggiungimento degli scopi per i quali sono stati raccolti.


CONFERIMENTO DEI DATI

Il conferimento dei dati personali è da ritenersi facoltativo


DIRITTI DELL’INTERESSATO

In qualità di interessato hai diritto di chiedere al Titolare del trattamento, conformemente agli artt. 15 e ss. del GDPR,

laccesso ai propri dati personali ed a tutte le informazioni di cui all’art. 15 del GDPR;
la rettifica dei propri dati personali inesatti e l’integrazione di quelli incompleti;
la cancellazione dei propri dati, fatta eccezione per quelli contenuti in atti che devono essere obbligatoriamente conservati dall’Ateneo, e salvo che sussista un motivo legittimo prevalente per procedere al trattamento;
la limitazione del trattamento nelle ipotesi di cui all’art. 18 del GDPR.
Hai, altresì, il diritto:

di opporti al trattamento dei dati personali, fermo quanto previsto con riguardo alla necessità ed obbligatorietà del trattamento dati per poter fruire dei servizi offerti;
di revocare il consenso eventualmente prestato per i trattamenti non obbligatori dei dati, senza con ciò pregiudicare la liceità del trattamento basata sul consenso prestato prima della revoca;
alla portabilità dei dati.
Se desideri esercitare qualsiasi dei tuoi diritti, puoi rivolgerti al Titolare del trattamento.


RECLAMO

Hai il diritto di rivolgerti al Garante per la protezione dei dati personali secondo le modalità indicate al seguente link: https://www.garanteprivacy.it/web/guest/home/docweb/-/docweb-display/docweb/4535524


La presente informativa è aggiornata al 05.04.2019



        </string>
</resources>